《一蚊雞保鑣》fans狠批《棟篤特工》

神啊，請給我笑一滴啦！
這是我在2月14日睇《棟篤特工》時內心Keep住發出的吶喊……

結果，神冇理我，到散場嗰刻我都冇笑過半滴。
神，是已成神的子華神。
我沒有怪衪，畢竟先天下之憂而憂的神為了世界和平，連嗰啲兒女私情都可以擺埋一邊，更何況是我呢啲凡人的笑聲。
偏偏祢又安排了好多人(試圖)唧我笑，例如成齣戲都Keep住整起個咀的阿佘、那些甚麼專家和達哥、那群懶係營造星光熠熠伴子華的串星……還有那個長期侍奉在側、每講一句對白都例必睩起對眼好鬼精靈用力的C君……但，神呀，我真的笑唔出，請寬恕我。
我寧願祢搵番那幾位在16年前同(還是凡人的)你組成「一蚊雞保鑣」、甩皮甩骨的人陪祢好過，至少，我真的看見當年的你們互相勉勵，在誰能明白你們的孤獨命途中奮鬥求生。
Yes，《一蚊雞保鑣》的英文片名就是「Fighting to Survive」。
求生，是16年前香港人思考的命題，也是16年後我們依然思考緊、而且愈來愈難諗的人生課題。
而不是世界和平。

神呀，你可以鬧我哋呢班凡人思想狹隘，諗來諗去都只是「搵食啫」呢類形而下問題，但套用你發明的「係啦定律」——係～咁～㗎～啦。

凡人如我，自然希望神能夠帶我走到一個更深邃的生命層次，但甚麼是世界和平？世界和平是一個怎麼樣的狀態？對唔住，我睇晒成齣戲再撈埋工作人員名單都得不到答案，以致這個非常超凡的偉大命題，到最後，只成為一個沒內容的命題。

OK，我承認祢透過「Hydogen」呢種虛構藥物，說出了一個當人類剝去偽裝搵番自己做番自己的境地，最後更昇華到一個(天真地)相信人性皆善的理想境界——我似乎看見了神的意旨，問題是，再偉大的意旨都被過度散修修的情節串星&各種懶係有心實則媚俗的設計搞到無關宏旨——祢答我，波多野結衣有存在的必要嗎？我以下犯上地話祢知，《一蚊雞保鑣》最後那隻在馬路出現的蜥蜴就有必要存在了。講堅，如果我真係咁想睇波多野結衣，我會直接睇AV。

神呀，我不是要求祢永遠只做個卑微小人物(以致慘成票房毒藥)，但你過去的幫幫、黃勁、沙甸魚、爸爸……都真的令我笑過喊過感動過——他們縱使離奇古怪，但他們都是人，是有血有肉以致擁有真情實感的人，而不是開口埋口「世界和平」的神，一個我完全唔Q知做緊乜的神。

神呀，請寬恕我，我只是凡人，實在不能了解神的心思旨意，我惟有不再執著，你有你破千萬票房，我有我繼續支持幫幫——那個即使為了一蚊雞但依然奮鬥的凡人幫幫。

搵食姐....

枉佢係fans

黃子華第一個棟篤笑就話佢係想做戲出名

唔係棟篤笑

篇文咪就係話佢而家套戲唔好睇
以前好啲
關棟篤笑咩事

咁佢拍一蚊雞果d票房咪低囉

黃子華一直係想拍華仔偉仔呢d做明星架

拍得差同收得可以同時發生
個作者只係表達對套戲嘅睇法都唔得？

邊個話唔得？
我話佢枉稱fans唔明子華心意啫⋯⋯
佢十年毎棟篤笑酸左半場自己係票房毒藥，一直都唔順氣

當年幾多人肯入場睇？

根本佢而家做咗子華神拍乜都高票房架喇
你以為呢套棟篤特工係靠咩谷票房？佢啲所謂笑位？
人紅咗有資本拍質素好啲嘅戲結果仲差過之前

我的情敵女婿仲好笑

著～不灰鞋

子華拍乜都高票房? 邊個話?

子華做左超級電視紅星果時, 主演既電影依然票房仆街 (好似 情意拳拳 , 嚦咕嚦咕對對碰 )

如果子華再拍番 一蚊雞保鑣 咁既貨色, 票房一定仆街. (當年周星馳大紅, 西遊記和回魂夜咪依然票房仆街)

呢套棟篤特工咪證明咗佢拍垃圾都收得囉

只係證明普遍市民係buy依種笑片多過一蚊雞果種

成場笑聲你話唔好笑